[年經] IFC 已 現 人 龍

國際金融中心 (即IFC) 作為香港的著名地標，每逢放榜日皆有數以千計的香港中學文憑考試 (DSE) 考生排隊重獲新生。今年已是第八屆 DSE，大部分人認為考生們已對 DSE 出卷方法有一定認識，從而可以考獲佳績，繼而考生自殺情況相對減少。但今年多份試卷的試題有所改變，與往年之試題分別較大，使考生再次萌生自殺念頭。

在7月9日放榜前一天早上，已經有逾百名考生於 IFC 門前排隊，有部分考生由昨晨開始排隊。他們覺得自己是零，甚至指出入大學機會不屬自己，因而自殺。適逢今年世界盃及全球股市重挫， IFC 早已人頭湧湧，當中大部分均為賭徒及股民，他們表示自己上星期已開始排隊。人龍附近有大量警察維持治安，避免人潮湧入 IFC，並開放ICC作分流之用；離 IFC 300米有來自不同國家的攝影發燒友拍下最美的一面；而馬會亦在附近開設賭局，馬會表示此舉可打壓外圍賭局。